[Sony] SEL2470z 定 SEL24105g

本身唔介意二手鏡頭

雖然新出sel24105g 好多人都話唔洗唸
一定係買新嗰支

但其實sel2470z 二手價位去到4000
性價比又高返

依家仲係心大心細
求推介

2470/4不如用番kit。

其實支2470/4 真係咁差？

依家個價落到咁平 其實唔差啦

幾嗰考慮啦

1. 全新kit 同 二手4000 Zeiss 點揀？

2. 一支24105價位去到過萬 其實值唔值得？

去左SONY試, 24105G好值
段段SHARP, 同埋好有立體感
105/4 散景都幾靚, 補多枝WIDE / 35.4/ 50.4
SIGMA 50.4抵玩, LAWAO 15/2

2470 GM

龍仔2875

反而想知24-70gm同24-105點揀 個價近到咁

24105啦

驚重同有耐心等24105

有錢靚散景GM

你頂得順 2470gm 既重量就應該直上 2470gm，不過去旅行都係用返 24105 or 1635gm

Zeiss 你用係 a73 唔放大去聞邊位，係一支好鏡黎。4000 值

反而靠得2470gm唔嗲唔吊
24105焦段實用，要大光圈就定焦
2.8好老尷

我都係咁諗
但佢加多2000就gm呢下真係難決擇

我簡24105，夠新，同埋多35mm
gm出1635，85.4
2470重啦，同埋年資舊

買鏡頭睇年資

不過24105的確係好鏡

愈新>鏡頭技術愈好>光學質素愈好？

等出2470gm 2代

Canon有版你睇

等緊2代....不過我諗有排

罪大唔同CANON
始終覺得多35MM唔同D
同埋如果本身有1.4定焦, 2.8就無咩需要
反而着重整體BALANCE
輕2XXG, 多35MM, 畫質唔會差幾多, 同埋有防震
去旅行有時真係差小小焦段就差小小
好睇你用法同有咩鏡

所以上面我咪講咗嫌重同等得就揀24105 ，呢個range加埋重量及質素係好鏡

不過2470gm出咗兩年半左右，何來舊 講年資，你話機身都還好 如果因為年資去判定支鏡頭值唔值得買的話成件事真係好表面同膚淺，咁Leica啲鏡應該一早收曬皮

利申：用緊2470gm差唔多兩年，一直好滿意，亦有支定焦85.8, 亦都覺得24105好正，罪大少數良心鏡之一

24105 個Range去旅行真係一流